\practice{Typage statique}{sec:static_typechecking}

\begin{introduction}
    \item Réduit le \CodeLeadTime
\end{introduction}

\subsection*{Définition}

L'objectif du typage statique est d'avoir, avant l'execution, une validation des types du programme.


\subsection*{Indice de valeur}

Beaucoup d'erreurs de codage peuvent être évitée en s'appuyant sur un typage statique. Cela peut permettre de réduire le \CodeLeadTime. Sans l'utilisation d'un typage statique, il faudra compenser avec plus de tests unitaires.

D'autre part, il semble que le typeage aide à la compréhension du code en ajoutant des informations documentaires.


%\subsection*{Les pièges}

%\subsection*{Références}
